# Что такое сила?

__Сила__ -- способность человека преодолевать внешнее сопротивление или противостоять ему за счет мышечных усилий (напряжений). Мышечная сила необходима каждому, от ее развития зависит здоровье человека, его внешний вид, физическая и умственная работоспособность.

Характерной чертой воспитания силы является то, что существует возможность избирательного (анатомического) совершенствования отдельных мышечных групп. \\

__Силовые способности__ -– это комплекс различных проявлений человека в определенной двигательной деятельности, в основе которых лежит понятие «сила». Различают собственно силовые способности и их соединение с другими способностями, здесь выделяют скоростно-силовые способности, силовую ловкость, силовую выносливость. 
